蟑螂走入美國女子耳內 歷時9天動員3名醫生才取出來

蟑螂走入美國女子耳內 歷時9天動員3名醫生才取出來

一隻蟑螂在一名女子熟睡時爬入她的耳內，事件持續了9日，動員3名醫生，才能把蟑螂完全取出來。

事主是Katie Holley，她把這恐怖經歷寫在SELF專欄，迅速被瘋傳。

Katie Holley去年與丈夫在佛羅里達州置業，她對新房子唯一不滿是蟑螂問題。佛州溫暖潮濕的天氣，簡直是蟑螂的天堂，牠們幾乎無處不在，在風雨季節隨處飛。兩口子終於忍無可忍，找了滅蟲公司處理。當二人以為終於可以安枕無憂時，卻發生了這樁恐怖事件。

當時Katie正熟睡，突然被一種奇怪的感覺驚醒，她形容「像有人把一塊小冰粒放進左耳內」，登時睡意全消，衝入浴室，取出棉花棒，放進耳內：「我覺得耳內有東西在動。取出棉花棒時，我看見上面有兩條深褐色的小東西。我很快就認出，那是蟑螂的腿。」

她嚇得氣喘起來，這時她的丈夫手忙腳亂的找回自己的眼鏡，走進浴室想幫忙，他確認Katie耳內有隻蟑螂，並嘗試用小篏子把蟑螂取出，但結果只是取出兩條小腿，這時蟑螂仍未死去。

很明顯這是去急症室的時候了，Katie憶述，當二人上車時，「覺得蟑螂在耳道內走得更深。那份感覺很恐怖，不是痛楚，而是心理上超難受。」

那時已是凌晨2時左右，幸好急症室不算多人，醫生很快就處理Katie的問題。他向她的耳內注射足以令蟑螂致命的麻醉藥，她感到蟑螂在奮力向內爬，「在身體非常敏感的部分，有隻蟑螂垂死痛苦掙扎，那份感覺實在很難確切的形容。」

大約兩分鐘後，牠終於不再動了。醫生用了20秒就把蟑螂取出來，那是3個小部分。醫生給了Katie抗生素和滴耳藥水，驚魂甫定的兩口子決定去買耳塞，以確保同類事件不會再發生。

一個多星期過去，Katie的耳朵還是怪怪的，有點麻，每次打呵欠都感到不適，又感到滴耳藥水不能在耳內暢通流動，她以為可能是因為有耳垢阻塞，於是去看家庭醫生。

結果沖洗了耳朵4次，又用耳鏡檢查，然後發現了一條蟑螂腿（蟑螂有6條腿）。Katie再次沮喪起來，她要求醫生詳細檢查，把所有異物都取出。她的醫生經過一番努力，取出6小件蟑螂殘肢，但懷疑仍未取出全部，為Katie安排翌日去耳鼻喉專科檢查。

Katie回家後嘗試回想急症室醫生取出的蟑螂屍體：「有沒有取出頭部呢？我記不起了。希望剩下來的只是很小部分吧。」

結果耳鼻喉專科醫生檢查後證實：「還有東西在內。」幾分鐘後，她覺得有較大型的東西從耳道裡被抽出來。那絕對不是一兩條腿，也不是小殘肢，而是頭部和軀幹，長長的觸鬚看起來像一隻完全成長的蟑螂。

Katie又驚又怒，她對《華盛頓郵報》表示，對那家急症室的醫生感到很失望：「他們說這些事經常發生，又說我不需要再去看專科醫生。讓我以為真的沒事了。」

那位耳鼻喉專科醫生則告訴Katie，她是當日第二位有蟑螂走進耳內的病人。

現在Katie終於可以放心，耳內再沒有蟑螂殘肢，但她說事件造成很大的心理陰影，「在可見將來，我睡覺一定戴著耳塞。」

蟑螂走入耳內不算罕見，《國家地理雜誌》（National Geographic）的報道指，南非一家醫院在兩年內，為20多名病人在耳內取出小昆蟲，當中十隻是德國蟑螂，八隻蒼蠅，三隻甲蟲，一隻蜱蟲，一隻刺客蟲和一隻飛蛾。北卡羅來納州立大學的昆蟲學家Coby Schal接受訪問時說：「蟑螂四出找尋食品，耳垢可能會吸引牠們。」

一世陰影

你慳d啦

好治癒